{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"tractor","quizNumber":"19","quiz":[{"id":323,"question":"ماذا يتسبب عن سوق مركبة محركها خالي من الزيت ؟","a":"سير غير منتظم .","b":"إضافة طاقة للمحرك لكن مع إجهاد .","c":"تلف المحرك .","d":"تبخر الماء المقطر في البطارية .","answer":"3"},{"id":304,"question":"لكي نتمنع من الصعوبات عند السير في طريق وعرة يجب","a":"ان نسير بالغيار الاول لكي نستطيع الوقوف في اية لحظة","b":"ان نضع رجلنا على دعسة الفرامل للاستعداد لكل طارىء","c":"ان نتمهل بالسير","d":"ان نزيد السرعة لنتجنب الرجات","answer":"3"},{"id":318,"question":"اهتراء الاطار من الوسط فقط سببه:","a":"ضغط الهواء في الاطار منخفض.","b":"خطأ في موازنة العجلات.","c":"ضغط الهواء في الاطار اعلى من اللازم.","d":"خطأ في عيار الهيئة الامامية للمركبة.","answer":"3"},{"id":319,"question":"وظيفة دورة التبريد في المحرك:","a":"المحافظة على درجة حرارة من 70-90 درجة مئوية.","b":"تبريد المحرك إلى درجة حرارة 40 درجة مئوية.","c":"تبريد المحرك إلى درجة حرارة الهواء الخارجي.","d":"تبريد المحرك إلى درجة حرارة اقل من الهواء الخارجي.","answer":"1"},{"id":307,"question":"مسافة الوقوف هي المسافة التي تقطعها المركبة","a":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغظ على دعسة الفرامل","b":"مسافة الثانيتين","c":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام","d":"من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام","answer":"3"},{"id":300,"question":"اذا توقفت في شارع وأردت متابعة سفرك لمن تعطى حق الاولوية","a":"للمركبة القادمة من الجهة المقابلة فقط","b":"لجميع المركبات في الشارع","c":"لا حاجة لاعطاء حق الاولوية","d":"المركبة التي تسير خلفك فقط وفي مسلك سيرك عليها اجتيازك","answer":"2"},{"id":320,"question":"إذا أشار قضيب مقياس الزيت إلى كمية زيت أعلى من مستوى الإشارة العليا فهذا يعني :","a":"تسرب وقود أو زيت إلى الماء .","b":"تسرب ماء أو وقود إلى الزيت .","c":"تسرب بنزين أو وقود إلى الزيت .","d":"تسرب ماء أو زيت إلى الوقود .","answer":"2"},{"id":316,"question":"ما هي وظيفة فلتر الهواء في المحرك؟","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"تنقية الهواء الداخل إلى المحرك من الغبار.","c":"نعومة صوت المحرك.","d":"منع حدوث الباك فاير (Back Fire).","answer":"1"},{"id":309,"question":"عند وجود حفر وفجوات على الطريق","a":"تقف قبل كل حفرة لكي تعبرها","b":"لا تزيد من سرعتك واعبر الحفر والفجوات","c":"الزمبركات في المركبة تمكن من سير اعتيادي في طريق وعرة ايضا","d":"تتمهل الى حد امكانية الوقوف عند الاقتراب من الحفر والفجوات","answer":"4"},{"id":317,"question":"ماذا يحدث اذا نقصت كمية مياه التبريد في المحرك؟","a":"ارتفاع صوت المحرك.","b":"تزداد حرارة الماء في المحرك.","c":"تنخفض حرارة الماء في المحرك.","d":"استهلاك اكبر للوقود.","answer":"2"},{"id":326,"question":"يشير مقياس الأمبير إلى :","a":"كمية الكهرباء الموجودة  في البطارية .","b":"عملية شحن أو تفريغ البطارية .","c":"كمية حرارة المحرك .","d":"مقدار الضغط في المحرك .","answer":"2"},{"id":321,"question":"توازن عجلات غير صحيح يسبب :","a":"ارتفاع سريع في حرارة العجلات .","b":"فقدان سريع لضغط الهواء في الإطارات .","c":"تآكل سريع في الإطارات.","d":"تآكل سريع في محور المقود .","answer":"3"},{"id":308,"question":"مسافة رد فعل السائق هي المسافة التي تقطعها المركبة","a":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل","b":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام","c":"من لحظة رفع الرجل عن دعسة الوقود لغاية الوقوف التام","d":"من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام","answer":"1"},{"id":324,"question":"ما هي وظيفة جهاز الغيارات في المركبة؟","a":"زيادة سرعة المركبة .","b":"ملاءمة سرعة دوران العجلات مع سرعة دوران الكلاتش .","c":"ملاءمة سرعة دوران المحرك مع سرعة دوران العجلات .","d":"وصل وفصل الكلاتش عن المحرك .","answer":"3"},{"id":325,"question":"كيف نفحص إذا كانت كمية الماء في المبرد ( الرادياتور ) كافية ؟","a":"تسحب مقياس الماء من الرادياتور لكي تفحص كمية الماء .","b":"تفتح غطاء المبرد وتفحص كمية الماء عندما يكون المحرك باردا .","c":"بواسطة ساعة الحرارة .","d":"تتوجه إلى الكراج لفحص الرادياتور .","answer":"2"},{"id":315,"question":"ماذا يسبب ضغط هواء أكثر من المطلوب في الإطار ؟","a":"إجهاد كبير لطبقة القماش والمطاط اللتين يتركب منهما الإطار .","b":"زيادة قوة تماسك الإطار مع الشارع .","c":"يقل قفز المركبة عند مصادفة عقبات على الطريق .","d":"اهتراء سريع للإطار من الجوانب .","answer":"1"},{"id":322,"question":"عندما يتكون حامض ( مسحوق أبيض ) على أقطاب البطارية معناه :","a":"يجب تنظيف الحامض بالماء لكي يتكون اتصال منتظم .","b":"لا تمتلئ البطارية .","c":"يجب تغيير البطارية .","d":"البطارية جافة .","answer":"1"},{"id":303,"question":"انت تسير في طريق ذات اتجاهين والطريق امامك خالية وتريد اجتياز مركبة امامك","a":"عليك ان تسير بسرعة المركبة التي تجتازها","b":"عليك ان تسير بسرعة تزيد 10 كم/ساعة عن سرعة المركبة التي تجتازها","c":"يجب ان تتمهل بالسير لكي تجتاز بامان","d":"عليك ان تسرع اكثر من سرعة المركبة التي تجتازها بشرط ان لا تتعدى السرعة القصوى","answer":"4"},{"id":327,"question":"ضغط هواء منخفض في الإطارات يسبب ؟","a":"جهاز قيادة سهل جدا .","b":"تلف سريع لقباقيب الفرامل .","c":"توقف جهاز القيادة عن العمل .","d":"تلف الإطارات من الجوانب .","answer":"4"},{"id":329,"question":"لكي نلائم بين دوران المحرك ودوران العجلات في المركبة نستعمل :","a":"جهاز الغيارات .","b":"الموزع الكهربائي .","c":"دعسة الكلاتش .","d":"دواسة الوقود .","answer":"1"},{"id":301,"question":"عند ايقاف المركبة والنزول منها","a":"يجب استعمال فرامل اليد فقط في حالة عدم تعشيق تروس الجير","b":"يجب استعمال فرامل اليد فقط اذا كان المركبة في طريق صاعدة","c":"يجب استعمال فرامل اليد في جميع الحالات","d":"يجب استعمال فرامل اليد فقط اذا كانت المركبة في طريق منحدرة","answer":"3"},{"id":305,"question":"تتوقف مسافة الوقوف على","a":"حالة الاطارات والفرامل","b":"حمولة المركبة","c":"حالة الطريق","d":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"4"},{"id":312,"question":"هل مسموح دفع مركبة بدون تشغيل محركها وادخالها الى طريق ممنوع دخول المركبات الميكانيكية فيها ؟","a":"مسموح بشرط اتباع جميع وسائل الحذر","b":"لا يجوز على الاطلاق","c":"مسموح لتفادي عرقلة السير فقط","d":"مسموح اذا كان الشخص الذي يدفعها يحمل رخصة سواقة لنفس نوع المركبة","answer":"2"},{"id":306,"question":"مسافة الفرملة هي المسافة التي تقطعها المركبة","a":"من لحظة رؤية الخظر لغاية الوقوف التام","b":"من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام","c":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل","d":"من لحظة الوقوف التام لغاية الضغط على دعسة الفرامل","answer":"2"},{"id":314,"question":"كيف يعرف السائق بالليل انه يسير بالضوء العالي أم الضوء الواطي","a":"حسب قوة الضوء فقط","b":"حسب مدى الرؤية","c":"حسب ضوء خاص يضيء في لوحة المقاييس داخل المركبة","d":"حسب رد فعل السواقين القادمين من الاتجاه المعاكس","answer":"3"},{"id":310,"question":"حركة السير تتكون من","a":"المركبة والسائق فقط","b":"جميع الاجابات صحيحة","c":"الطريق والسائق فقط","d":"الطريق ، السائق والمركبة","answer":"4"},{"id":302,"question":"عندما يكون مدى الرؤية محدود","a":"يجب السير بالسرعة العادية وبحذر","b":"يجب السير ببطء وملاءمة السرعة لمدى الرؤية","c":"يجب استعمال نور الطريق لتحسين مدى الرؤية","d":"يجب اضاءة المصابيح الخلفية لمنع ارتطام المركبة الخلفية بمركبتك","answer":"2"},{"id":311,"question":"مسافة الفرملة هي المسافة التي تقطعها المركبة","a":"من اللحظة التي يقف فيها المحور الخلفي","b":"من اللحظة التي تضغط فيها على دعسة الفرامل والى الوقوف التام","c":"من اللحظة التي تشعر فيها بالخطر حتى الوقوف التم","d":"من اللحظة التي يقف فيها المحور الامامي","answer":"2"},{"id":313,"question":"كيف نعرف ان الطريق التي ندخلها هي طريق ذات اتجاه واحد ؟","a":"اذا اقيمت على مدخلها اشارة تدل على ذلك او اذا قسمت الطريق على امتدادها بواسطة مساحة فاصلة","b":"اذا لا حظنا ان جميع المركبات فيها تقف على اليمين","c":"اذا كان في هذه الطريق مسلكان في نفس الاتجاه","d":"من الخطوط الموسومة على سطح الطريق","answer":"1"},{"id":328,"question":"يجب فحص كمية الزيت في حوض الزيت :","a":"مرة كل أسبوع .","b":"كل يوم .","c":"قبل كل سفرة طويلة .","d":"كل شهر.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}